HR跨公司reference check/要reference letter 呢味野

查實有冇國家係禁止呢件事？
我有時覺得成件事對員工係極唔公平，變左你老細要玩尻你，佢係可以影響埋你離開公司之後的機會。
而且一面倒係老細偏面之詞，其實好多野就算佢係老作都冇仇報

順手壓鳩你價
明明升左職用你舊職位計錢仲話加你%已經太多啦特別寫畀你

普通法地區, 如果就下屬工作表現亂講係刑事既誹謗(好似係)

萬一你唔想做，或者用其他方式抗議乜都好。個老闆閪起上來，可以唔寫你reference lettet或整衰你個reference check 其實真心冇仇報。

即係香港都可以

你點會知
唔會話前顧主寫衰你
即係唔請老野唔通兜口兜面屌佢老野咩

咁你要證明個report係假, 例如一直既appraisal都唔錯, 你考到政府工Call report就話你經常犯錯所以寫花你
唔理究竟邊份先真, 你有呢兩份report 係手就可以告老細, 不過贏左政府個offer都係冇左咁解

不過法律係留比有錢的人玩ge...
就算比你贏左，其他老細可能覺得你麻撚煩，都唔會比機會你

其實老細真係處於絕對優勢，屈撚曬機